認識 Git 版本控管
====================  

## 1. Git 的起源
-------
Git原來是linux核心開發者林納斯·托瓦茲（Linus Torvalds）為了更好地管理linux核心開發而創立的。


## 2. Git的設計目標
-------
* 快速
* 簡潔的設計
* 支援非線性的開發
* 大家都可以修改，改完合併來合併去，不用受限於一條主線的規範
* 完全的分散式
* 能夠有效的處理像Linux kernel規模的大型專案 
 
## 3. Git 基礎要點
-------

大部份其它系統記錄資訊是一連串檔案更動的內容。 如下圖所示。 這些系統（CVS、Subversion、Perforce、Bazaar等等）儲存一組基本的檔案以及對應這些檔案隨時間遞增的更動資料。

![](../img/2017-05-29-22-47-02.png)

Git並不以此種方式儲存資料。 而是將其視為小型檔案系統的一組快照(Snapshot)。 每一次提交更新時、或者儲存目前專案的狀態到Git時。 基本上它為當時的資料做一組快照並記錄參考到該快照的參考點。 為了講求效率，只要檔案沒有變更，Git不會再度儲存該檔案，而是記錄到前一次的相同檔案的連結。 Git的工作方式如下圖所示。

![](../img/2017-05-29-22-49-40.png)

!!! note
    這是Git與所有其它版本控制系統最重要的區別。 它完全顛覆傳統版本控制的作法。 這使用Git更像一個上層具備更強大工具的小型檔案系統，而不只是版本控制系統。
    
##  4.  Git如何檢查完整性   
------

在Git中所有的物件在儲存前都會被計算查核碼(checksum)並以查核碼檢索物件。 這意謂著Git不可能不清楚任何檔案或目錄的內容已被更動。 此功能內建在Git底層並整合到它的設計哲學。 Git能夠馬上察覺傳輸時的遺失或是檔案的毀損。

Git用來計算查核碼的機制稱為SHA-1雜湊法。 它由40個十六進制的字母(0–9 and a–f)組成的字串組成，基於Git的檔案內容或者目錄結構計算。 查核碼看起來如下所示：

    24b9da6552252987aa493b52f8696cd6d3b00373
    
##  5.	幾乎所有的操作都在本機上進行
-------
你不只是有完整的資料庫，追蹤版本變更歷史，commit變更的檔案都可以在本機上進行，完全不需要網路也可以工作。
